旗下2,000企業「十隻鍋得幾個蓋」 海航重整 中共史上最大規模

旗下2,000企業「十隻鍋得幾個蓋」
海航重整 中共史上最大規模

【巨債纏身】中共建政後最大規模破產重整如箭在弦，海航集團首批重整的公司就有63間，集團旗下的海航基礎等三間上市公司昨日凌晨更「自爆」千億資金問題。內媒引述消息人士透露，駐海航的聯合工作組去年進駐後花了數月，才弄清集團及旗下2,000多間企業的資產情況，此前無人清楚集團錯綜複雜的債務，集團希望未來兩年海航能穩定發展，於五至八年內償還債務。

相關新聞：「家書」不忘擦鞋︰中共就是那麼行

海航集團前晚發表申請破產重整的聲明，旗下三間上市公司海航基礎、海航。。。。。。

■資產曾高達萬億港元的海航帝國宣佈瓦解，申請破產重組。

違規佔用千億資金

海航基礎、海航控股以及供銷大集另在公告中詳細披露大股東及關聯方佔用資金、未披露擔保等情況，如海航控股違規佔用資金380.22億元人民幣（下同，約459億港元），違規擔保276.57億元（約334億港元）；海航基礎分別為44.6億元（約54億港元）和144.94億元（約175億港元），供銷大集則為190億元（約230億港元）及43.83億元（約53億港元），合共涉額高達千億元。

接近工作組的人士分析：。。。。。。。。。「海航系公司之間的資金往來數萬億……到最後流動性出現危機時，十個鍋只有七、八個蓋。」

迄今，海航系至少63家公司同時被申請破產重整。財新網指出，這63間只是首批破。。。。。。。。。

■海航以航空業起家。

■海航是繼國航、東航和南航，內地第四大航空公司。

盼八年內還清債務

海南省政府聯合工作組去年2月進駐海航集團，知情人士稱，工作組此前未預料到破產重整，「因為他們當時被告知的情況並沒有。。。。。。。。。

《中國經濟周刊》

吳明德 「走鬼呀！」 「海航」破產重整將極大影響港股

2019年8月31號，香港警察係太子站
＆黨鐵車箱入面無差別攻擊市民

蕭若元 (中字) 海航破產！ 政府推行電話卡實名制！ 北京不再承認BNO對我們有什麼影響？